{
    "question": "Apa maksud globalisasi bersifat multidimensional?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "maksudnya globalisasi meliputi banyak dimensi yangmelibatkan agama, suku , ras , teknologi dan lainnya dimana mampu membawa perubahan atau pengaruh pada dunia",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-tujuan-kerja-sama-di-bidang-pendidikan-antar-negara-223",
            "question": "Apa tujuan kerja sama di bidang pendidikan antar negara??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saling bekerja sama untuk meningkatkan kualitas pendidikan antar-negara, saling membantu mencerdaskan bangsa, saling bertukar pendapat untuk memajukan bidang pendidikan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mendapatkan siswa yang berprestasi, supaya menambah ilmu dari negara lain..<br><br>mudah-mudahan benar.. :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-faktor-yang-membuat-kita-bangga-sebagai-bangsa-indones-161",
            "question": "Sebutkan 2 faktor yang membuat kita bangga sebagai bangsa indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- Indonesia mempunyai pulau komodo, yang termasuk dalam 7 keajaiban dunia<br>- Indonesia mempunyai wisata alam yang indah yaitu Bali, Pulau Dewata",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "budaya daerahnya yang beragam, dan banyak tempat wisata indahnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-pemerintahan-dalam-arti-luas-dan-sempit-794",
            "question": "Pengertian pemerintahan dalam arti luas dan sempit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><h2>Pengertian Pemerintahan : </h2><h3>Pemerintahan Dalam Arti Sempit </h3><p>Pemerintahan dalam arti sempit adalah sekelompok orang dalam sistem kelembagaan eksekutif yang memiliki fungsi, tatanan, dan tanggung jawab dalam rangka mencapai tujuan negara yang tertuang dalam Undang Undang Dasar 1945.\u00a0Contoh : Presiden selaku pemimpin eksekutif bersama wakil presiden, mentri, beserta pimpinan daerah (bupati, camat, lurah) yang melakukan pengabdian terhadap negara. \u00a0</p><h3>Pemerintah Dalam Arti Luas </h3><p>Pemerintahan dalam arti luas adalah seluruh komponen pemerintah yang ada yang tercantum dalam Undang-Undang Dasar 1945 yang memiliki kewajiban bersama sama mencapai tujuan negara. Komponen yang dimaksudkan dalam UUD juga mencakup lembaga legislatif seperti DPR, MPR, DPD, dan DPRD. Komponen lain  seperti yudikatif yang mencakup Mahkamah Agung (MA), Mahkamah Konstitusi (MK), dan Komisi Yudisial (KY).\u00a0Contoh : </p><ul><li>Dalam merumuskan APBN sebagai landasan pendapatan dan pengeluaran pemerintah, Presiden selaku perwakilan lembaga eksekutif meminta kerja sama dan persetujuan DPR selaku lembaga legislatif. </li><li>Presiden berwenang untuk membahas RUU bersama DPR untuk nantinya dapat ditetapkan menjadi UU. </li><li>Wewenang presiden untuk memberikan rehabilitasi dan grasi atas pertimbangan Mahkamah Agung. </li></ul><h2>Kesimpulan : </h2><ul><li><strong>Pemerintahan dalam arti sempit</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang hanya mencakup lembaga eksekutif saja. </li><li><strong>Pemerintahan dalam arti luas</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang mencakup lembaga eksekutif (melaksanakan undang-undang), legislatif (pembuat Undang-Undang), dan yudikatif (penegak hukum) yang saling berkaitan satu sama lainnya. </li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut : </h3><ol><li>Sistem Trias Politika di Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13680707 </li><li>Macam - Macam Urusan Pemerintahan Pusat https://brainly.co.id/tugas/4607475 </li></ol><h3>Detail Soal : </h3><p>Kelas : 8 </p><p>Mata Pelajaran : PPKN </p><p>Materi : Bab 5 - Kedaulatan Rakyat dalam Sistem Pemerintahan Indonesia </p><p>Kata Kunci : Mengenal Pemerintahan </p><p>Kode Kategorisasi : 8.9.1 </p><p></p><p>#OptiTimCompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dokumen-untuk-mencatat-persetujuan-internasional-yg-bersifat-seme-579",
            "question": "Dokumen untuk mencatat persetujuan internasional yg bersifat sementara di namakan ???    a.charter\r\nb.agreement\r\nc.pertukaran nota\r\nd.deklarasi\r\ne.modus vivendi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban silla b. agreement",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tujuan-nasional-bangsa-indonesia-menurut-uud-1945-883",
            "question": "Jelaskan tujuan nasional bangsa indonesia menurut UUD 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Tujuan nasional bangsa Indonesia menurut UUD 1945 adalah</strong></p><ol><li>Melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia</li><li>Memajukan kesejahteraan umum</li><li>Mencerdaskan kehidupan bangsa</li><li>Ikut melaksanakan ketertiban dunia</li></ol><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Dalam perjalanan menuju kemerdekaan, bangsa Indonesia menuliskan tujuan negara ini dibentuk dalam <strong><u>Pembukaan Undang-Undang Dasar 1945 alinea ke-4. </u></strong></p><p></p><p>\"Kemudian daripada itu, untuk membentuk suatu pemerintah negara Indonesia, yang melindungi segenap bangsa Indonesia, dan seluruh tumpah darah Indonesia, dan untuk memajukan kesejahteraan umum, mencerdaskan kehidupan bangsa, dan ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasakan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan sosial. Maka disusunlah kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu undang-undang dasar Negara Republik Indonesia yang berdasar kepada Ketuhanan Yang Maha Esa, Kemanusiaan yang adil dan beradab, persatuan Indonesia, dan keadilan yang dipimpin oleh Hikmat kebijaksanaan dalam permusyawaratan/perwakilan, serta dengan mewujudkan suatu keadilan bagi seluruh rakyat Indonesia\"</p><p></p><p>Dalam pembukaan tersebut, sudah jelas dicantumkan tujuan nasional pembentukan bangsa Indonesia. Tujuan ini dibentukan sebagai landasan dalam menjalankan negara kedepannya, yang perinciannya dijabarkan dalam Undang-Undang Dasar 1945. <strong>Berikut tujuan nasional negara Indonesia :</strong></p><ol><li>Melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia, negara akan melindungi seluruh negara dan wilayahnya dari ancaman baik dari luar dan dalam .</li><li>Memajukan kesejahteraan umum, ini maksudnya negara bertujuan untuk menyejahterakan kondisi masyarakat baik di bidang ekonomi, sosial, dan budaya agar mereka hidup makmur.</li><li>Mencerdaskan kehidupan bangsa, negara akan memfasilitasi masyarakat agar dapat mencapai pendidikan sehingga negara dapat maju.</li><li>Ikut melaksanakan ketertiban dunia, seperti ikut dalam konferensi antar negara yang diselenggarakan dan menjaga hubungan dengan negara lain melalui kerjasama di berbagai bidang termasuk pertahanan dan keamanan.</li></ol><p></p><p>Semoga membantu!</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Agar pemahaman kalian lebih luas, pelajari soal-soal serupa yaa</p><ul><li>Upaya yang harus dilakukan negara agar dapat mewujudkan tujuan negara Indonesia</li><li>Kerja sama yang demikian melaksanakan tujuan negara Indonesia bahwa ketertiban dunia harus berdasarkan https://brainly.co.id/tugas/22051592</li><li>Pancasila termasuk dalam pembukaan Undang-Undang Dasar 1945 pada alinea https://brainly.co.id/tugas/18234797</li></ul><p></p><p></p><p>__________________________________</p><h3>Detil Jawaban</h3><p><strong>Mapel</strong> = PPKN</p><p><strong>Kelas</strong>. = 8 SMP</p><p><strong>Bab</strong> = Kelas 8 PPKn Bab 1 - Pancasila sebagai Ideologi Negara dan Dasar Negara Indonesia</p><p><strong>Kode</strong> = 8.9.1</p><p><strong>Kata kunci</strong> = tujuan nadionak bangsa, pembukaan uud 1945</p><p></p><p>#OptiTeamCompetition</p><p>#TingkatkanPrestasimu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikapmu-terhadap-globalisasi-840",
            "question": "Bagaimana sikapmu terhadap globalisasi ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Globalisasi gak bisa kita tolak, karena dari Negara Indonesia sendiri menerima atau mengalami globalisasi. Sikap saya dalam menghadapi globalisasi adalah memilah\" budaya\" yang masuk maupun gaya hidup. Terutama hal\" yang tidak sesuai dengan\u00a0agama maupun negara kita.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sikap saya terhadap globlisasi ialah melakukan sifat selektif/ memilah dari perkembangan globalisasi sesuai dengan nilai-nilai pancasila sehinggga dampak yang didapatkan bersifat positif.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mempengaruhi-pers-dalam-suatu-negara-tolong-di-bantu-y-387",
            "question": "Apa yang mempengaruhi pers dalam suatu negara ? tolong di bantu ya !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.adanya sumber berita di ngara tsb ,pres yg berperan abgai komunokator .\n2. pres yg diakuo ngra demokrasi merupakan campur tangan pemerintah \n3. pres mrupakan lmbaga otonom independen dngan tgs pokok",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<span><strong>a.\n</strong></span><strong>Pengaruh terhadap Sistem politik yang di anut. </strong></span><strong>\n</strong><span><strong>\nKlasisikasi\nsistem pers dunia yang disajikan dalam buku Four Theories of the Press\n(Siebert, Perterson, &amp; Schramm, 1956)</strong>. Para pengarang membagi pers dunia ke\ndalam empat kategori: otoritarian, libertarian, tanggung jawab sosial dan\ntotalitarian Soviet. (Heru Puji winarso, 122: 2005). Pembagian itu berdasarkan\npengamatan mereka dengan menggunakan metode-metode ilmu sosial. Tesis buku ini,\npers selalu mengambil bentuk dan warna struktur-struktur sosial politik di mana\npers itu beroperasi. Untuk melihat perbedaan dan perspektif di mana pers\nberfungsi, harus dilihat asumsi-asumsi dasar yang dimiliki masyarakat itu\nmengenai: hakikat manusia, hakikat masyarakat dan negara, hubungan antara\nmanusia dan negara, hakikat pengetahuan dan kebenaran. Pada akhirnya, perbedaan\nantara system pers merupakan perbedaan filsafat yang mendasarinya. </span>\n<span>\nMenurut\nDominick, sistim media disuatu negara berkaitan dengan sistim politik dinegara\ntersebut. Sistim politik menentukan kepastian hubungan yang nyata antara media\ndan pemerintah (dalam Elvinaro Ardianto,2004:154). Pembagian pers dalam dunia\nini juga didasari pada keadaan politik di suatu negara. Ini dapat dilihat dalam\nperjalan pers di dunia. Sistem otoritarian berdasarkan sistem keadaan negara\nyang mempunyai kekuatan mutlak, pengawasan yang ketat, dan ancaman pembredelan\nbagi media yang melanggar. Liberatarian yang mengusung nilai-nilai kebebasan,\ntetapi ternyata akhirnya juga ditinggalkan karena dinilai hanya mengusung\nkepentingan kapitalisme dibanding dengan nilai-nilai edukasi. Berkembang teori\ntanggung jawab sosial, merupakan jawaban bagi suatu pers yang bertanggung jawab\ntetapi juga mempunyai kepedulian dengan terhadap masyarakat sebagai nilai\ntanggung jawab sosial. Totalitarian soviet merupakan wujud dari kekuasan yang\nabsolud kepada media dan tujuan media adalah memberikan sumbangan terhadap\nsuksesnya dan berlangsungnya sistem negara soviet. Melihat perjalanan pers di\ndunia tampak jelas bahwa sistem politik, akan sangat berpengaruh dalam sistem\npers yang dianut. <br></span>\n<span>\n<span><strong>b.\u00a0\n</strong></span><strong>Keadaan politik juga akan mempengaruhi kadar. </strong></span><strong>\n</strong><span><strong>\nKeadaan politik juga akan sangat mempengaruhi kadar\ndalam kebebasan pers yang ada. Konsep kebebasan pers sangat tergantung pada\nsistim politik di mana pers itu berada.</strong> Dalam negara komunis atau otoriter,\nkebebasan pers dikembangkan untuk membentuk opini pers yang mendukung penguasa.\nSedangkan dalam negara liberal atau demokrasi, kebebasan pers pada prinsipnya\ndiarahkan untuk menuju masyarakat yang sehat, bebas berpendapat dan\nberdemokrasi.</span>\n<span>\nPendekatan filosofis barangkali bisa dipergunakan\nuntuk melihat hubungan antara kebebasan dan manusia sebagai individu. John\nStuart Mill ( dalam Jakob Oetama : 1985 ) berpendapat, biarlah orang seorang\nmengembangkan kebebasannya yang absolut. Dengan menggunakan proses kebebasan\nitu pikirannya yang rasional akhirnya akan menemukan kebenaran. Singkat kata,\napabila dipersoalkan kebebasan pers, maka inti masalahnya adalah hubungan pers\ndan pemerintah. Kekuasaan dan relasi-relasinya menentukan ada tidaknya kadar\nkebebasan tersebut. Pengertian klasik ini tetap berlaku. Menurut Prof. Oemar\nSeno Adji SH, persoalan kebebasan pers terlalu disoroti dari segi hukum saja.\nSedangkan dalam prakteknya, terutama di negara-negara sedang berkembang seperti\nIndonesia, persoalan kebebasan pers lebih merupakan masalah politik. Artinya\nmasalah hukum yang diterapkan dan didalam penerapan itu politik ikut berperan\ndan berpengaruh terhadap hubungan kekuasaan dan kepentingan ( dalam Jakob\nOetama, 1989;73 )</span>\u00a0\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-propaganda-dalam-sarana-hubungan-internasional-391",
            "question": "Apa yang dimaksud propaganda dalam sarana hubungan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dimaksud propaganda adalah usaha sistematis untuk mempengaruhi pikiran, emosi, dan tindakan suatu kelompok demi kepentingan masyarakat umum.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-169",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perjanjian internasional adalah suatu persetujuan yang dinyatakan secara formal antara dua atau lebih negara mengenai penetapan, penentuan, atau syarat timbal balik tentang hak dan kewajiban masing masing pihak.<br>perjanjian internasional dapat berbentuk bilateral maupun multilateral.<br>perjanjian internasional harus diadakan oleh subjek subjek hukum internasional yang menjadi menjadi masyarakat dunia dan akan menimbulkan akibat hukum (hak dan kewajiban) diantara keduanya.selain itu perjanjian internasional harus menaati ketentuan yang ada didalamnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-salah-satu-karakteristik-pers-adalah-adanya-kebebasan-yan-182",
            "question": "Mengapa salah satu karakteristik pers adalah adanya kebebasan yang bertanggung jawab ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pers sebagai salah satu media yang menyebar luaskan berita masyarakat harus memilki pertanggung jawaban atas setiap isi berita, pendapat,opini atau lainnya sehingga tidak merugikan orang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}